Carnets de voyage
Aymeric Anairlaïnz et Claire Forsswan nous emmènent ce mois-ci dans la mystérieuse forêt de Grumhel et dans le Monde Sombre. Pour la forêt, ils ont décidé de se séparer, l’un entrant via les Chutes Mutantes, l’autre par le Tunnel sous la Branche, pour ensuite se rejoindre sur les rives du fleuve Jumin.

Jour 5 – Forêt de Grumhel

* Parcours d’Aymeric Anairlaïnz, en entrant par les Chutes *

En retournant aux Chutes Mutantes dès l’aube, puis en suivant les instructions de l’Archisage du Dôme Soulaflotte, et de Maître Hydrargol aux Chutes, je parvins à contourner l’immense cascade pour atteindre l’Orée de la Forêt. Là, je suis tombé nez à nez avec un type bizarre, portant des vêtements en lin, et qui semblait ne pas s’être lavé depuis trois semaines. Il s’est présenté dès qu’il m’a aperçu. Un certain Nicolas Mulot, journaliste lui aussi. Après avoir un peu discuté avec lui, je me suis rapidement rendu compte que malgré son titre de "reporter de l’extrême", c’était un trouillard comme jamais je n’en avais vu. Pendant que nous discutions, il a même réussi à marcher dans le seul buisson de sumac vénéneux qu’il y avait à 5km à la ronde, en short bien sûr… Et ça se prétend reporter… Je lui ai indiqué le temple aux Chutes Mutantes, pour qu’il se fasse soigner par les moines, puis j’ai continué ma route sur le Chemin Glauque, qui s’enfonçait dans la forêt. Je me suis fait attaquer à plusieurs reprises par ces saletés de fauves-souris, j’ai aperçu quelques gardiens arboricoles, mais rien d’autre, la forêt s’est révélée être relativement calme. Je suis montée sur les Collines Hantées pour me repérer dans ce dédale verdoyant. De là-haut, on voyait toute la forêt et même une partie du Grand Tout Chaud, au Nord, et le dernier archipel des Îles Atlantéinées, au Sud. Un homme bizarre a surgi de nulle part alors que j’observais les alentours. Il portait une lanterne allumée (en plein jour…), il a baragouiné quelques mots à propos d’une bête féroce, puis est reparti aussi vite qu’il était venu, laissant sa lanterne sur un rocher. Décidément, les gens de la région sont bien étranges… Pourquoi je tombe toujours sur des hurluberlus ?
Après avoir pris quelques photos et fait quelques croquis des lieux, je suis redescendu vers le fleuve Jumin, pour y attendre ma collègue.

* Parcours de Claire Forsswan, en entrant par le Tunnel sous la Branche *

J’ai escaladé à nouveau le Grand Tout Chaud, ai longé le cratère, et suis arrivée au Tunnel sous la Branche, cette fois munie d’une lanterne. J’ai atterri tout d’abord dans les Gorges Profondes, où un spéléologue m’a tenu la jambe pendant une bonne demi-heure, pour me parler de congélation. J’ai fini par le laisser planté là, prétextant un reportage urgent, et j’ai filé à travers bois. Au bout de quelques minutes, je suis arrivée au Camp Korgon. Une nuée de boules de poils marron et vertes se sont jetées sur moi. Alors que je tentais de me dégager de cette masse grouillante et griffue, un rire clair s’est fait entendre à quelques pas. Les korgons se sont aussitôt retirés et sont retournés à leurs occupations, et une jeune fille brune s’est avancée vers moi, un sourire amusé sur les lèvres. J’étais en face de Dian Korgsey. Nous nous sommes assises sur de la mousse, et nous avons longuement discuté des korgons et de leur survie face aux chasseurs et surtout aux attaques répétées du Vénérable. Je me suis finalement levée pour repartir et tenter de rejoindre mon collègue, qui devait m’attendre sur les rives du fleuve Jumin. Dian m’a offert des palmes pour traverser le fleuve. J’ai trouvé assez rapidement le Jumin, l’ai traversé, et ai enfin rejoint mon confrère. Nous avons déjeuné sur la berge, avant de partir vers l’Ouest.

* Suite du parcours, rédigée par Aymeric Anairlaïnz *

Claire est enfin arrivée, avec plus d’une demi-heure de retard… Elle a traversé le fleuve à la nage, munie de palmes ridicules. Enfin, je suppose que je devais déjà m’estimer content qu’elle n’arrive pas avec un monceau de fleurs sauvages dans son sac à dos… Heureusement, j’avais trouvé un autre moyen que les palmes pour passer sur l’autre rive : un petit radeau, et une longue perche pour le diriger. Le courant à cet endroit était assez faible, donc je n’aurais pas à craindre de me faire entraîner dans des rapides. Nous avons traversé après le déjeuner, sans encombre, puis nous nous sommes enfoncés dans la Jungle Sauvage. De nombreuses espèces végétales et animales vivaient là en toute quiétude, loin, bien loin de la pollution de Dinoville. La région semblait assez peu fréquentée, car le sentier était presque invisible sous la mousse et les racines.
Finalement, au détour d’un chemin, nous nous sommes heurtés à un vieux portail tout rouillé. Nous étions devant la Porte de Sylvenoire… et bien sûr, nous n’avions pas la clé. Un arbre séculaire, juste à côté d’un des piliers de la porte, portait une inscription gravée dans son écorce, et un peu effacée par le temps et les intempéries, qui suggérait d’aller voir Bao Bob pour lui demander la clé. Ce voyage devenait de plus en plus mystérieux, nous avions enfin un peu d’aventure ! Nous installé notre campement dans la Jungle Sauvage et avons décidé de repartir dès l’aube en direction des Chutes.

Jour 6 – Monde Sombre
* Page rédigée par Aymeric Anairlaïnz *

Avant même les premiers rayons du soleil, nous sommes partis vers les îles, et nous sommes parvenus chez Bao Bob sur le coup de midi. Après avoir déjeuné chez lui, nous avons abordé la question cruciale de la clé de Sylvenoire. Bao Bob nous a apprit qu’il fallait passer dans un monde parallèle, accessible via un portail que lui seul pouvait ouvrir. Intrigués, nous avons accepté de nous soumettre à cette expérience pour enfin ouvrir cette fichue porte par la suite.
Après une cérémonie très courte basée sur la concentration, mon scepticisme sur l’existence du "monde parallèle" en prit un coup : nous étions dans un lieu totalement différent, en apparence, de l’archipel où nous nous trouvions quelques minutes plus tôt, mais la disposition était exactement la même. Il y avait une brume épaisse, et un passeur nous a abordé, et nous a proposé de nous conduire jusqu’à la Tour Sombre où se trouvait la clé, d’après Bao Bob. Nous avons fait une halte au Gouffre des Âmes Perdues, où notre guide devait faire quelques emplettes, puis nous avons enfin atteint la fameuse Tour Sombre, une tour complètement délabrée, rongée par la mousse et les lichens, au pied de laquelle s’entassaient des ossements de dinoz. Claire a soudain voulu faire demi-tour, mais il n’était pas question d’abandonner si près du but. Je suis entré dans la tour, suivi par ma collègue, qui finalement, préférait rentrer dans la tour avec moi plutôt que de rester seule dehors…
Au dernier étage, nous sommes tombés nez à nez avec un Gardien grincheux. Un bon crochet du gauche, et un coup de genou dans le ventre suffirent à le mettre hors d’état de nuire. Les Gardiens de ce monde devraient faire un stage chez les videurs des boîtes branchées de Dinollywood, ça les rendrait un peu plus résistants…
Bref, après quelques recherches dans cette immense pièce du dernier étage, nous avons enfin mis la main sur la Clé de Sylvenoire. Nous l’avions à peine saisie, que nous nous sommes retrouvés les pieds dans la boue… Nous étions au Marais Collant ! Tssss de belles chaussures toutes neuves, ruinées par cette vase gluante… Bao Bob aurait pu nous prévenir quand même…

Nous sommes retournés dans la Forêt de Grumhel à la hâte, et avons dormi au Camp Korgon, où Dian Korgsey nous a gracieusement offert le gîte et le couvert.